周杰倫d 音感真係好撚勁 .........點先練到

45:38 開始, 個學生彈完一次, 周杰倫彈返出黎, 仲教佢改編

6:34 開始, 呀叔唱左一句, 周杰倫就話呢個係Ebm 叫個琴手彈

玩到呢個level真係要由細訓練

天生
練你老尾咩

有無人可以教我三個音作曲

濕濕碎啦

求教

三個音你搵到共通有咩Key就可以作到一首歌

咁有段短間奏呢？
通常見佢3個音配個Chord Progression，然後中間有段野係完全唔關事，之後又返返開頭咁

華晨宇先最勁
火星撞地球
晨宇你最牛
666

完全唔關事你咪同一個Key入面作曲，你考樂理冇作過曲咩

有無片睇下

未考，5級樂理有作曲架咩

咁即興咁作有D 咩心得

認真 天生係佔大多數嘅
後天練極都係缺少咗個一聽就記得嘅sense

你話牛唔牛

官大為呢？算唔算係後天練？
聽到係邊個Chord

唱歌高音，無講佢音感喎

94狂

其實keep住練耳，音樂玩到一個程度就會做到
唔算好罕見，好多人都得

其實點練，咁係每日彈D音自己估？

我都有用呢個網
暫時都係佢比個Do 我，佢再彈一個音知係咩
再難D 都唔得

玩voice leading 既話其實好易
基本上個chord構成音有melody粒音就可以食落去
排一排d voicing就得

lm

我自己都有試過
3個音配個簡單Chord Progression，仿進句

但中間段間奏(b段) 唔知點加先襯

唔洗理簡唔簡單progression
你鍾意可以melody 粒音做extension 都得

唔明去睇nicechord
基本上用電腦隨機整堆根音出黎
都可以變chord配落任何melody

自己明白每條scale既規律
熟哂
邊d音好聽/會撞/唔啱
就自然彈到作到

睇佢彈黑鍵
玩中國風
原來唔難

有睇nicechord 學到好多野但唔太識應用

咁中間段間奏(b段) 唔知點加先襯到三粒音? 要同三粒音有關係?

個個都講到咁易咁我c key 除左加chord 之外都唔知咩作先好聽

作段做到間奏既melody先 再配chord

天生

周生本身係好有料我200%agree
但正常尼類真人show教班
每一個細節劇組正路都要編排過
學生會試範啲咩周生事前好應該過曬目
咁如果現場無事準備 聽/睇番出黎有無可能?
唔係話超難但周生個團隊事前準備定會更合理

呢d對周董黎講濕濕碎

你打三音作曲有個叫好似Mavis既拍左段片 算易明

認真 工多藝熟啫 由細玩到大+讀音樂+加以音樂為事業 日日磨 天份係絕對有嘅 但後天練習同讀書重要好多

利申 小三開始玩古典音樂

愛恩斯蛋夠叻啦 又唔見你吹奏

屋企人教琴
佢地都係一聽啲音就知

第一段有睇 其實唔算改編 佢只係改chord其中一粒音
佢所講chord有浪漫感 係-5 或者+5 你就咁彈個-5 +5就會好難聽 前後有chord包住即刻順耳左 好多歌intro 都咁玩唔特別既

音感的確勁

一句天生就無視人地背後既付出真係好撚on9

呢d先叫音感勁

唔識音樂，好奇想知音感其實係指咩

聽音程 音程係音樂中好重要 例如 1 3 5
聽1 3再聽 1 3b 感受音程既改變 再聽1 5
然後再聽 3 5 同 3b 5

以上係基本 因為係major同minor黎 jay既例子係-5 +5 結果你可以練既變化又多左

1 +-5 或者 3 +/5 同3b +-5 先練熟3同3b 因為佢地主導左major同minor 即係特徵音

你上網搵音程表 咩咩主音屬音下屬音 果d

對chord progession了解都會深d

練熟左之後再聽其他引申出黎既chord 1 4 5 1 2 5
先聽一個chord 3 粒音既音程改變 呢個好重要

再聽1 3 5 7 呢類多個3粒音既chord

是投資

先了解chord既組成 簡單chord progession係無問題

先天同練都好緊要
冇perfect pitch係永遠都上唔到呢個level

絕對音感 聽到音即時知個note name 彈返出黎

相對音感 兩個音符嘅高低比較

需要不斷練習
Relative pitch其實好多人都有
Absolute pitch就算你天生有 你都要練習去知道個音叫乜

投胎

想知點練絕對音感
應該救到唔少音樂人

個人覺得只要多啲聽音樂就得
係真係要聽到一個Melody 你可以腦海中知道嗰啲音符係乜節奏係乜

聽多啲歌 古典音樂 最好睇住譜聽

令到自己潛移默化 聽到個音就可以條件反射咁知道個音係乜

咪on9，採排過晒，顧家輝都唔得啦，你search顧家輝即場作曲榮休晚會，根本係霑叔硬塞俾佢

呢啲節目都好信？

真係做緊專業個d 好多人都係咁做
唔係話串 係個行站得住腳都做到

唔識中文邊到有寫無視人地背後嘅付出
你估人人都練到絕對音感
天份呢家野你控制到
樓豬問點樣先練到周杰倫咁
你估個個花盡奶力練就可以練到佢咁

真係玩得多自然會識，捉到個曉門就得
佢玩左咁多年音樂呢d對佢黎講真係濕濕碎

已經踢爆左好多單啦。
夾過架
演唱會台下觀眾又夾過
上採訪扮即興其實係彈未上台作到一半既歌

好可惜佢轉左行打機以前中學聽佢歌大

聽下Jacob Collier先la

最多練到相對音感，絕對音感係天生

其實唔難阿豬阿狗都識

似你唔識中文 人地問點樣訓練😂

真心咩 自問自己唔係天生音樂勁 但係有落過功夫練absolute pitch 而成功咗

你噏乜鳩瞓醒未

錢

依家呢個言論無問題，但你一開始嗰句練你老尾抵比人話你。

佢真心勁

雖然好mk

共實唔難，樂理底好小小都得啦

唱歌lur 到乜咁，鬼食泥 ，出左名之後唔唱慢歌，情歌 即刻唔想聽

本身同佢熟悉自己嘅vocal range都有關嘅
平時唱慣唱熟
知道自己邊首歌邊粒字係邊粒音
聽到嗰個音大槪知係邊度
加上一定嘅音感 要搵perfect 4th/5th/octave對佢哋唔難

其實jay chau作啲歌難啲定係啲咩蕭邦作嘅曲難啲 可唔可以比較

做一樣野做幾十年
呢啲野碎料啦

好想聽返佢以前把聲

有朋友由細學到大， 中學已經做到 聽完即刻彈番出黎呢樣野， 係幾有天份既

認真唔難

牛撚完未 大陸狗

physics補習天王同愛因斯坦嘅分別

絕對音感係例如你見到橙色就會係橙色 紅色就係紅色，唔需要思考嘅本能反應

相對音感係經過一定訓練培訓出黎，好似操數咁

兩者最大唔同係：相對音感需要第一個音，例如就咁聽so音，你係需要聽do去做比較，但係絕對音感係唔需要聽do，一聽so就知係so,并唔需要任何提示

躝啦屌你老母

講到佢好似冇努力咁

其實perfect pitch姐係點
叫條友求其係部琴到襟幾粒音up中係咩音算唔算

好多教人既都係咁

聽到個音就知個音係邊粒音(C,A,Eb嗰啲)咪perfect pitch

即係曹星如連勝N場是咪好打過全盛泰臣

我愛周董

學古典樂器大果d好多人都做到，不過姐倫算係好熟手，只應付pop好夠做啦

不得不承認佢唱功係勁
純粹個人感受 唔知點解冇一首歌聽得入耳

lm學野

學樂器學耐咗都會知啲音係點嘅聲啦
好多小提琴老師都可以自己調音

天生，加後天培訓，

已經很難超越到。

其實妹多音樂人都做到 好基本 不過係周杰倫show左出黎

其實係可以練返黎，好耐之前睇呢段片搵過相關資料
成班00後GOOGLE都唔撚識用喺度正評

學樂器唔學improvisation真係第一次見

.................................真係

音感勁係玩JAZZ果班痴線佬 將新聞片事主既對話用CHORD VOCING彈出黎
係用CHORD呀 唔係用一粒粒NOTE仔痴線耳仔

perfect pitch 有分天生同後天
從來佢勁都唔係勁係佢有perfect pitch
而係佢識用番出黎果下勁 同佢記憶力勁
講真大把勁人冇perfect pitch啦 佢地就渣流灘咩？
所謂練perfect pitch唔係一味係咁聽就得
係要你有好紮實嘅樂理基礎 利用樂理去搭救先天冇嘅天賦
當然天生有嘅就會更快 更準
例如一個c chord
佢有C E G
天生perfect pitch 嘅可以好清楚咁聽到依三粒音C E G
後天嘅佢未必可以清楚咁聽到曬依三粒音但佢記得個C chord係咩聲 所以知係C E G
利申：我自己本身天生係有perfect pitch 但一次耳竇炎我就開始冇咁敏銳

原來連登咁多周杰倫同level 嘅勁人

屌你 係咪專登幫佢招黑

真係好想知有有perfect pitch 係咩感覺
係咪過紅綠燈個腦會自動彈晒音階出黎

你話呢, 時代會進步ga ma..
姐撚識晒蕭邦年代啲野, 蕭邦識鬼啲現代音樂野咩..

姐撚淨係Rap幾句都拋窒蕭邦la..完全吊打9條街..

都冇話唔得嘅
但你行街會唔會見到個三角形就衝埋去計畢氏定理

呢啲野大部分專業pop musician都做到
Jazz友再勁十倍
佢寫佢啲歌就無乜人得

但係你個種唔係會自己彈個答案出黎架咩
三角形要計wor

算，前提係你有冇俾第一個音佢做比較...
例如你就咁彈so，佢up到答案咪係perfect pitch。

但係要彈完do再彈so就係相對音感。但係可以日積月累咁練返黎，當你熟個樣樂器嘅聲音就知個個係咩音，因為你成日彈。

如果轉樣樂器佢都up得中咪係perfect pitch（呢句係我個人睇法，唔一定岩）

姐撚識曬蕭邦年代啲嘢
你瞓撚醒未

都係嘅 你岩
但我意思係你唔會好刻意做依樣野

專業做pop既大多數應該都得
我識個做緊pop producer既人 都係聽完就彈到
但你唔好expect呢啲真係重現返哂
只係聽完之後彈返個框架出黎 好多都係自己improvise補返齊
尤其呢啲rock歌和聲好簡單 黎黎去去4個chord
算係簡單mode架啦
Bohemian rhapsody果啲要play by ear就真係高難度

咁又係 天生就有 應該都變左生活既一部分
就好似我初初戴眼鏡咁 成日係到望上望下睇條眼鏡邊
而家諗起都覺得ON9

紅綠燈啲聲唔得 無準確既pitch
禁門鐘 地鐵開門果啲係會聽到邊粒音
無記錯地鐵開門好似C音
Play stand back from the door, CCCCCCC

其寶大家唔好見大陸人就負皮啦
華晨宇既音樂知識絕對係周杰倫之上
佢地都有個共通點就係由細個開始學古典大

是賣豆腐呀

樓主係絲？ 係就知你ig

其實個問題好正常
咁多人派膠做咩
兩樣唔同genre其實無得直接比較
Pop song要寫得好唔係咁容易
而且姐撚啲唱腔咬字其實對首歌音樂上既個性有幫助
唔係李克勤念經咁
詞同編曲係pop黎講都算係比較突出
用時代價值黎比較的話，話姐撚同蕭邦一樣勁無話唔得

但你講作曲純粹既藝術性就複雜啲
藝術價值黎講 蕭邦係作品既內涵方面可以比較抵受到時間考驗（好難三言兩語解釋何謂內涵）
但音樂作為藝術好難量化
大把古典音樂家都會聽pop rap rock
唔同genre都有佢既價值係度

講返難度
蕭邦死左都有170年 佢既作品依然日日被演奏同研究
而就算唔學音樂既都識得佢個名
係呢個角度黎睇蕭邦係難做到啲既

抵撚死啦 條女咁嘈

其實好多人搞錯咩叫絕對音感
以chord黎講
絕對音感係你禁一個5粒音既chord
有埋 b9#9 b6 b5等等比較奇怪聲
佢都可以好輕鬆講晒邊你禁左邊5粒

至於樓上咁多人討論個d咩禁個簡單maj m chord 同melody都聽完彈到出黎既
我好肯定答你 你有比心機學過樂器都會做到

至於姐倫你不如配服下佢記憶力仲好啦
聽完隔成幾分鍾仲記到個bassnote同melody

小弟有perfect pitch，亦都做到聽到乜就彈乜，因為好好彩我5歲就可以學琴
我perfect pitch應該天生，因為學咗無耐我已經知道首歌咩key

好老實，後天練都得，不過唔多唔少會影響你能力，因為就算你天生有，如果唔細個學音樂，根本唔知嗰個音叫咩名，咁你成長就會缺乏嗰種音感口既記憶，當然唔排除你根本認得哂啲音，係唔知個名

如果大家想練，建議大家由c音開始，記住佢然後唱so fa name，揾返啲音出黎

最後我想講有perfect pitch 都有取舍，例如唱k啲friend 走咗少少音會跟唔上個key，同埋某程度上會影響我聽歌，啲音會逐粒逐粒飄出黎，focus唔到首歌表達嘅野

講漏左
姐撚既歌係以條track為準
而蕭邦寫落得張紙
演奏用既樂器/場地/演奏者都係flexible

Pop既cover都好少會妹仔大過主人
大家都係聽返姐撚既original production
對首歌既生命力都有影響 因為唔會有變化同演繹

你講練果種叫relative pitch
有note reference
同perfect pitch果種直接聽到唔同

其實唔難

冇學過個班會覺得好勁
但做音樂人個班會覺得呢d係基本料

有冇片 想見識下

有無人聽過3歲可以開始訓練perfect pitch?

周杰倫音感再勁但佢唔記得歌詞

jazz 佬必備技能

雖然有得練耳
但天生 perfect pitch 就好似買樓有父幹一樣
起跑線差一大截

連登果然多高手

邊個MAVIS 搵唔到

其實點知自己係咪絕對音感定係其實唔知嗰下已經知道唔係？

佢個chord 好似係Am 降左做Am/Ab?

你意思係咪齊哂135然後加一個+5 / -5就會好聽?

睇完覺得好自虐..
睇諎既話1個星期都唔知得唔得
佢聽1分鐘就彈到

樂理要學到幾多級先有呢個level?

係咪姐係有絕對音感又唔學音樂既話，聽到個音會知道咩音，但唔會知道點彈返出黎？

你聽到乜都知係乜音，如果唔知就唔係

如果想要首歌係咩key, 但無絕對音感
最快方法練係咪自己d r m f s l t d 睇下邊個key match?
然後用琴去對答案?

記錯 係theodore先啱
頭一個就係

其實唔難 點解香港仲未出到第一個周杰倫 有名有利 你唔做？

我睇左幾次
但都淨係識仿進句
中間佢有段野B段佢自己加, 我就唔明點解佢加得咁好

我都唔明點解香港無人表演呢樣
係太基本無人做? 定太高風險?
我又唔見以前8級琴果d 同學做到

有同路人成日睇佢即興彈人哋點嘅歌
自問真係記唔到啲 拆細嚟玩分幾次都有難度

Er
香港地識人好過識音樂
再講香港音樂人有幾多個搵錢多個周杰倫
彈free既野唔會難過彈古典李斯特果d

右手伴奏左手旋律
慢慢彈再右上d古典skills 例如三連音，pop搶拍果類做伴菜就更有味道了

咁呢個應該靠你自己個腦諗到咩就彈咩 分別係出左黎好唔好聽 順唔順耳姐

屌你估做周杰倫識三音作曲就得架啦咩

無人諗過呢樣野吸引到人
其次始終都要講信心同對自己既肯定
先可以做一啲未出現過但吸引到人既野

古典老師唔一定識教流行野
叫佢地夾band都未必識彈chord
跟過兩個老師一老一後生
老果個無教pop
有次外國band友問我識唔識㚒chord
當場棟係到
之後跟個後生呀sir至學識玩chord

Lm

右手伴奏

搶拍唔係好識, 好多時學完d 歌skill唔識apply 去其他歌度

應該會好似文盲咁，知道點講但唔識隻字

其實係咪亂彈最後一粒音返返去chord音就得?
例如c chord, 我亂彈, 最後返返ceg 其中一粒就得

3音即場作曲好正wo, 如果表演又可以互動, 香港人最中意食花生

好過彈一首standard歌

其實私人果d 係咪好多都可以古典/流行一齊學?

YouTube search "how to fake to be professional piano player "

幾好

睇個人師承同有無進修
好似一個煮西餐既廚唔一定識中菜
要問佢本人同聽得出佢有無料

即興其實都係練
真係即興食飯既可以彈到咁
姐撚依條片已經算係無點練過

三鍵作曲其實真係唔難，是旦搵個玩左流行鋼琴兩年既人都做到，只係你作得好唔好聽既分別，反而音感呢樣野先真係難練好多

同一個key轉第二個progression姐
只要一樣key就會駁得埋
ABA好易駁

Verse Prechorus Chorus咁去既話
先要考慮點樣係prechorus尾段製造tension

有無人知郎朗果Part其實係用緊咩去作曲 太深聽唔明

上網搵下片先

周杰倫敲水杯

佢好強古典底

唔彈POP 野都可以行古典音樂會表演的路
但係咁當然浪費曬

我就c3-c5嘅CDEFGAB認到，#b都認唔到
利申：練左1個星期，無用參考音

最簡單既你執隻歌既旋律出黎
只要當中有mf/td 連埋一齊
你直接用條major scale去計番邊粒係do
計完再試下係maj定m 就知佢咩key

唔係 用流行曲常見chord progression會好聽d 而多數完結c chord既前一個音係g

可以係 但唔一定係 個腦唔可以只諗 chord內組成音 改彈add9 得唔得？你覺得好聽咪得

1 3 +5 或者1 3 -5 都係維持緊3粒音內

咁你係點知道自己有perfect pitch?同埋係咪真係咩聲都知咩音？例如我拍一下枱，dum一下地都知咩音？

其實本身呢啲三個音作曲既challenge就係on9
娛樂效果黎
佢地只不過係由果幾粒音開始然後improvise
你話作曲既話係要將三粒音組成一個動機 然後develop成唔同既idea
例如Ravel呢首頭3粒音

姐撚將3粒音加多左一粒
然後作為一條旋律既前半part
郎朗就直接無由果3粒開始 是但improvise

電視名廚煮嘅嘢，其實大部份全職廚房佬睇完都識煮，技術未必好難。淨講廚藝，最出名嘅廚唔一定最頂尖。

名廚之所以做到名廚，而廚房佬只係普通廚房佬。分别在於創作新菜式嘅能力，建立嘅風格同形象有幾成功。

會或者唔會
因為所謂音（CDEFG)係一種acoustic frequency既結果
要聽到有音係要有一定既harmonic frequencies
拍台dum地呢啲聲無乜harmonics 唔會聽到有pitch
有啲聲可能會suggest到一個比較接近pitch既聲音 例如敲金屬
我都唔係太熟 你有興趣就wiki查pitch
Perfect pitch只係你可以identify到果個harmonic frequency係excatly邊個pitch

perfect pitch可唔可以練好似未有定論
但台灣有個女實況主叫阿樂 有perfect pitch
佢話係可以練出黎

唔好玩啦巴打 條女聽完彈番出黎真係正常學番幾年器都會做到 佢仲要小提琴同鋼琴都有學 之前睇佢執旋律都唔係完全中晒

perfect pitch係講緊全世界幾%既人先有
仲有後天係幾乎絕對無得練

唔該大家搞清楚先

我唔止聽過有兩個醫生都做到聽一次可以照彈晒出黎。兩個好似都天才類 其中一個家族好撚多人做醫生

咪係 我明明問得幾好
咁你覺得170年後仲有無人研究周董啲music?
會唔會由pop music變成classical music?
Alan Walker點解又咁hit 有啲歌甚至唔係佢自己本人唱都落翻佢名

呢段都有另一個人講過

傻仔，慢歌情歌喺佢堆神曲之中最低級咋

無人答到你
不過近少少 你搵下50年前，70年代啲歌
睇下仲岩唔岩聽先
蕭邦講緊咁多年黎都唔少人鐘意

同埋pop music係商業音樂
係為左要流行而創作
姐撚落左黎好快就一波波人上
到最後都係學者簡出就最具代表性既一兩個人作為歷史代表
例如音樂史教科書有Beatles

事實上呢個對於音樂人講係唔難 但周杰倫本身係勁

左伴右旋
左右不分自

奶共減90分

唔覺
只能算一般

用文學比喻嘅話
周杰倫=鄺俊宇
Chopin=莎士比亞

冇得直接比較嘅，好多人寧願睇鄺俊宇>莎士比亞
但識野嘅人都知邊個勁啲

無睇開演奏會 唔識分

古典班人痴撚線的,入得去都係天才+勤力
老實講周杰倫鋼琴技術應該連入門都未夠

十三歲嘅郎郎已經可以做到咁

佢地對每一粒音 每一段句子都係咁執着

Rick Beato 個仔真係好痴線

我記得佢有練melodic line方法：

彈兩個音interval，或者兩個chord,

從而係個interval入面搵一句melodic line,

慢慢就會熟練，就會有一句上口既melody

識少少樂器都知呢d係基本功啦